---
title: 关于前端的理解
description:
author: DesnLee
date: 2021-07-14 15:00:00
slug: about-Front-End
image: index.jpg
tags: [闲聊,前端]
categories:
- casualConversation
---
# 什么是前端？
先看看 **维基百科** 对于 [前端和后端](https://zh.wikipedia.org/wiki/前端和后端) 的定义 ⬇️ ⬇️ ⬇️

> 前端（front-end）和后端（back-end）是描述进程开始和结束的通用词汇。前端作用于采集输入信息，后端进行处理。 
>
> 在软体架构和程序设计领域，前端是软体系统中直接和用户交互的部分，计算机程序的界面样式，视觉呈现属于前端。

顾名思义，前端在前，后端在后。 前端负责让使用者与软件或程序进行交互，而后端负责软件或程序运行的底层逻辑。

# 前端的定位
前端工程师主要面向用户、浏览器、数据接口，处于用户界面与后台的中间节点，起到承上启下的作用。 现在作为一个前端，已经不仅仅是负责实现用户看到的产品视觉实现，只做一个切图仔了。HTML、CSS 仅仅只是前端的一小部分罢了。

后端主要与数据打交道，注重数据的高效使用和安全，前端主要与人打交道，注重美感和用户体验。所以前端的知识面一定要广，与后台交互，服务器技术要懂，与用户交互，产品逻辑与交互也要懂。

# 前端的现状
> - 由于互联网行业对于用户体验越来越重视，依托于浏览器和 JS 的发展，可以实现越来越多的功能，前端的知识深度也随之增加，已经不是随随便便就能做一个好的前端了，需要大量的时间和精力的投入；
> - 由于前端的技术发展，出现了各种各样跨端框架，前端可以实现 APP、Web、小程序、PC 各种端口的实现，对于企业来说一个好的前端性价比越来越高

以上情况就造就了现在前端的地位越来越高、越来越稳固，前端的队伍也在逐渐壮大起来。

但是目前前端技术的迭代很快，因为技术的快速迭代必将淘汰一些人。所以现在的前端一定不能沉溺于过时的技术，不求进步，必须跟随前端技术的发展，不断学习，才能让自己在现在技术的快速发展之下稳坐钓鱼台。

# 总结
现今虽然企业对于前端的需求不见颓势，但是同时对于前端的技术能力要求也越来越高。

我们作为一个前端，不论什么时候都要 **保持学习**，不论是对于产品上的业务逻辑，还是前端的技术迭代，抑或是后端、网络等等都要学习，不求精通但也要有所了解，不能一问三不知，这样才能在庞大的前端队伍中保持竞争力，最终实现自身的目标。*（毕竟饭都吃不上了，还怎么实现目标？）*
